# Требования

Anaconda 3

Пакеты:
- python-docx
- pyquery,
- time,
- pandas,
- re.

В папке должны лежать файлы:
 - список номеров патентов изобретений `ru_inventions.ids` и полезных моделей `ru_utility_models.ids` из зоны RU и SU, список номеров иностранных патентов `international.ids`,
 - шаблонный документ `schablon.docx` с таблицей, в которой присутствует шапка,
 - файлы с кодом `patent_search.py`, `fips.py`, `google_patent.py`, `patent_db_schema.py`,
 - файл `country_codes.tsv` с кодами городов.
 
# Предлагаемый способ использования

 1. В файлах `ru_inventions.ids`, `ru_utility_models.ids`, `international.ids` записываются столбцы номеров патентов. 
 2. Затем открывается консоль (cmd, powershell, git-bash или другие) в папке со скриптом.
 3. Запускается скрипт командой `python patent_search.py`. 
 4. После обработки всех патентов в текущей папке появляется файл `report.docx`.
 
 # Замечания
 
 Обращение к сайту FIPS не может происходить с задержкой менее чем в 3 секунды. При меньшем значении портал не возвращает результаты. Остаётся только ждать.
 
 Скрипт обращается к первой таблице в файле шаблона `schablon.docx`. Для другого шаблона это можно изменить в строке 30 `report_table = report.tables[0]`.
 
 Скрипт не работает с файлами `doc`.
 
 Содержимое таблицы форматируется в соответствие со стилем, который присутствует в файле шаблона. По умолчанию используется стиль `cell_paragraph_style = 'ФТД_name'`. Чтобы изменить шрифт, размер шрифта и другие свойства форматирования текста, нужно отредактировать стиль в файле шаблона или создать и использовать новый стиль.
 
 В обновлённом `country_codes.tsv` добавлен код `SU` - `Советский Союз`.
 
 Номера иностранных патентов должны иметь префикс в видео двузначного кода страны.
 
 Номера патентов можно комментировать, помещая знак `#` в начале строки.
 
